<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed
	xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
	xml:lang="it-IT"
	xml:base="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-atom.php"
	>
	<title type="text">Fatebenefratelli &#8211; Provincia Religiosa di San Pietro</title>
	<subtitle type="text"></subtitle>

	<updated>2023-04-21T15:47:02Z</updated>

	<link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.provinciaromanafbf.it" />
	<id>https://www.provinciaromanafbf.it/feed/atom/</id>
	<link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://www.provinciaromanafbf.it/feed/atom/" />

	<generator uri="https://wordpress.org/" version="5.8.8">WordPress</generator>
<icon>https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2020/10/cropped-android-chrome-512x512-1-32x32.png</icon>
	<entry>
		<author>
			<name>stizzam</name>
					</author>

		<title type="html"><![CDATA[Inclusione sociale negli ospedali Fatebenefratelli]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.provinciaromanafbf.it/inclusione-sociale-negli-ospedali-fatebenefratelli/" />

		<id>https://www.provinciaromanafbf.it/?p=3242</id>
		<updated>2023-04-21T15:47:02Z</updated>
		<published>2023-04-21T15:46:45Z</published>
		<category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Avvisi" /><category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Notizie" />
		<summary type="html"><![CDATA[<p>Accogliere le persone bisognnose è il filo conduttore dei nostri progetti.</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/inclusione-sociale-negli-ospedali-fatebenefratelli/">Inclusione sociale negli ospedali Fatebenefratelli</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></summary>

					<content type="html" xml:base="https://www.provinciaromanafbf.it/inclusione-sociale-negli-ospedali-fatebenefratelli/"><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-3245 aligncenter" src="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2023/04/inclusione-sociale-afmal.jpg" alt="" width="359" height="203" srcset="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2023/04/inclusione-sociale-afmal.jpg 359w, https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2023/04/inclusione-sociale-afmal-300x170.jpg 300w" sizes="(max-width: 359px) 100vw, 359px" /></p>
<p style="text-align: center;"><strong>Accogliere le persone bisognose è il filo conduttore dei nostri progetti.</strong></p>
<p>Intervista alla Dott.ssa Alessandra Ricci responsabile della comunicazione e delle relazioni pubbliche dell&#8217;A.Fa.Ma.L.</p>
<p><strong><a href="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2023/04/e557679fa684459cbdae65c2f25e023c.jpg">Vai all&#8217;intervista</a></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/inclusione-sociale-negli-ospedali-fatebenefratelli/">Inclusione sociale negli ospedali Fatebenefratelli</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></content>
		
			</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>stizzam</name>
					</author>

		<title type="html"><![CDATA[Auguri di Pasqua per la Famiglia Ospedaliera del M.R.P. Provinciale Fra Luigi Gagliardotto]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.provinciaromanafbf.it/auguri-di-pasqua-per-la-famiglia-ospedaliera-del-m-r-p-provinciale-fra-luigi-gagliardotto/" />

		<id>https://www.provinciaromanafbf.it/?p=3228</id>
		<updated>2023-04-05T10:10:25Z</updated>
		<published>2023-04-05T10:02:41Z</published>
		<category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Avvisi" />
		<summary type="html"><![CDATA[<p>MANILA, 5 APRILE 2023</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/auguri-di-pasqua-per-la-famiglia-ospedaliera-del-m-r-p-provinciale-fra-luigi-gagliardotto/">Auguri di Pasqua per la Famiglia Ospedaliera del M.R.P. Provinciale Fra Luigi Gagliardotto</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></summary>

					<content type="html" xml:base="https://www.provinciaromanafbf.it/auguri-di-pasqua-per-la-famiglia-ospedaliera-del-m-r-p-provinciale-fra-luigi-gagliardotto/"><![CDATA[<p><strong><img loading="lazy" class=" wp-image-3229 alignleft" src="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2023/04/fra-luigi-filippine.jpg" alt="" width="155" height="327" srcset="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2023/04/fra-luigi-filippine.jpg 274w, https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2023/04/fra-luigi-filippine-142x300.jpg 142w" sizes="(max-width: 155px) 100vw, 155px" />MANILA, 5 APRILE 2023</strong></p>
<p><em>(Lc 24,35-48) In quel tempo, i due discepoli che erano ritornati da Èmmaus narravano agli Undici e a quelli che erano con loro ciò che era accaduto lungo la via e come avevano riconosciuto Gesù nello spezzare il pane. Mentre essi parlavano di queste cose, Gesù in persona stette in mezzo a loro e disse: «Pace a voi!». Sconvolti e pieni di paura, credevano di vedere un fantasma. Ma egli disse loro: «Perché siete turbati, e perché sorgono dubbi nel vostro cuore? Guardate le mie mani e i miei piedi: sono proprio io! Toccatemi e guardate; un fantasma non ha carne e ossa, come vedete che io ho». Dicendo questo, mostrò loro le mani e i piedi. Ma poiché per la gioia non credevano ancora ed erano pieni di stupore, disse: «Avete qui qualche cosa da mangiare?». Gli offrirono una porzione di pesce arrostito; egli lo prese e lo mangiò davanti a loro. Poi disse: «Sono queste le parole che io vi dissi quando ero ancora con voi: bisogna che si compiano tutte le cose scritte su di me nella legge di Mosè, nei Profeti e nei Salmi». Allora aprì loro la mente per comprendere le Scritture e disse loro: «Così sta scritto: il Cristo patirà e risorgerà dai morti il terzo giorno, e nel suo nome saranno predicati a tutti i popoli la conversione e il perdono dei peccati, cominciando da Gerusalemme. Di questo voi siete testimoni».</em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Carissimi confratelli, consorelle, collaboratori, fratelli malati, ospiti delle nostre opere apostoliche, vi giunga il mio fraterno saluto di ogni bene.</p>
<p>Quest’anno vi formulo gli auguri della Santa Pasqua dalle Filippine dove mi trovo a conclusione della visita canonica generale per la quale ringrazio fra Augusto, fra Dairon, fra Vincent.</p>
<p>Siamo nella settimana santa che ci conduce al grande giorno in cui la Vita trionfa sulla morte.</p>
<p>La Pasqua è preceduta dalla Quaresima, tempo propizio per esaminare il nostro cammino umano e spirituale che ci porta al cambiamento con il fine di rivolgere le nostre azioni solo verso il bene. La Pasqua ci invita a riflettere sui nostri comportamenti, sul nostro modo di pensare, di agire e a rinnovare la nostra forza interiore ea trovare il coraggio di affrontare la giustizia e la verità.<br />
La Pasqua è un momento per lasciare andare il passato e guardare al futuro con speranza e fiducia.</p>
<p>L’uomo, per sua natura, è portato ad agire da padrone, a chiudersi  a riccio senza dare spazio ai fratelli, a impossessarsi dei beni che Dio ha predisposto per il bene comune, per la condivisione, per la crescita planetaria.</p>
<p>Il male che stiamo procurando al pianeta non si limita più ai danni sul clima, sulle acque e sul suolo, ma minaccia la vita stessa sulla terra. Ne siamo tutti consapevoli!</p>
<p>La Pasqua è momento di cambiamento e di rinascita, dobbiamo viverla in modo autentico e profondo. Dobbiamo bandire l’espressione «si è fatto sempre cosi»! Questa  è la strada che conduce all’immobilità, a non voler attuare un possibile cambiamento, a non mettersi in gioco.</p>
<p>La Pasqua è il momento in cui la natura stessa si risveglia dopo il letargo invernale, quando tutto intorno a noi sembra rinascere con nuova energia e vitalità. Ma la Pasqua rappresenta anche un momento di cambiamento personale, un&#8217;opportunità per ognuno di noi di fare una pausa e riflettere sui nostri valori e sulle nostre azioni.</p>
<p>Dio, con la risurrezione, ci chiede di andare oltre, di comprendere come lo Spirito è all’opera e può generare vita in modi che l’uomo non può nemmeno immaginare.</p>
<p>La vita per fare spazio all’inatteso nasce su strade nuove, impensabili. Gesù risorto ci chiede di collaborare al progetto di Dio, di metterci umilmente al servizio della vita che solo Dio può generare.</p>
<p>Il cambiamento nelle scelte richiede un atteggiamento di apertura, creatività, offerte formative più ampie, ma anche di sacrificio, di impegno, di trasparenza e di rettitudine.</p>
<p>Abbandoniamo definitivamente l&#8217;espressione “<em>si è fatto sempre cosi</em>”. Proseguire sempre sulle stesse strade del passato “non rende credibile perché genera superficialità e risposte valide solo in apparenza&#8221;.</p>
<p>Come Fatebenefratelli siamo stati chiamati a seguire l&#8217;esempio del nostro Fondatore che ha dedicato la sua vita alla cura degli infermi e dei poveri. Questo è un compito che richiede passione, dedizione e compassione.</p>
<p>Durante la Pasqua dobbiamo ricordare che la nostra missione va oltre la semplice assistenza medica. Siamo chiamati a essere uomini di cambiamento, a fare la differenza. La Pasqua ci invita a riflettere sui nostri comportamenti, sul nostro modo di pensare e di agire. Ci invita a rinnovare la nostra forza interiore e a trovare il coraggio di affrontare la giustizia e la verità.  La Pasqua è un momento per lasciare andare il passato e guardare al futuro con speranza e fiducia. In questo momento di cambiamento e di rinascita, vi esorto a vivere la Pasqua in modo autentico e profondo. Dobbiamo imparare a guardare al di là delle nostre differenze e a lavorare insieme per costruire un mondo migliore. Dobbiamo imparare ad abbracciare la diversità e a valorizzare l&#8217;umanità che unisce tutti noi. Collaboriamo tra di noi per il bene comune lasciando indietro invidia, gelosia, arroganza. Questa è la via per dire basta alla guerra, ai soprusi sui migranti che ogni giorno muoiono in mare.</p>
<p>Per costruire una società sana, inclusiva, giusta e pacifica, dobbiamo utilizzare la roccia del bene comune. Questo è il compito di tutti e in particolare per noi consacrati è anche una missione.</p>
<p>Gesù risorto infonde in noi la Speranza di andare avanti di mettere in atto il cambiamento per rispondere oggi ai bisogni di tanti fratelli poveri, bisognosi e malati. Una responsabilità che chiede l’unità, la collaborazione, la condivisione dei doni che Dio ci ha dato.</p>
<p>Imparare ad amare, questa è l’unica arte da chiedere continuamente a Dio. Perché si può essere analfabeti di cuore, ignoranti in umanità e diabetici di dolcezza anche con tre lauree e con vari titoli onorifici. Non sono queste le vere ricchezze. Ciò che veramente conta è sapere amare. L&#8217;amore è una laurea che si consegue in tutta la vita.</p>
<p>È Pasqua se usciamo dai nostri schemi, dalle nostre abitudini e andiamo incontro ai fratelli facendoci carico dei loro bisogni umani, materiali e spirituali. Gesù risorto sfama i suoi discepoli condividendo i pesci, spezzando il pane. Oggi tocca a noi spezzare il pane e mettere a disposizione i pesci affinché il mondo possa cambiare secondo il disegno di Dio.</p>
<p>Che la Pasqua di quest&#8217;anno ci dia la forza e la saggezza di perseguire la nostra missione con passione e dedizione, e di portare il cambiamento che il mondo tanto desidera. Vi auguro una Pasqua serena e piena di speranza, estesa alle vostre famiglie.</p>
<p>Buona Pasqua.</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/auguri-di-pasqua-per-la-famiglia-ospedaliera-del-m-r-p-provinciale-fra-luigi-gagliardotto/">Auguri di Pasqua per la Famiglia Ospedaliera del M.R.P. Provinciale Fra Luigi Gagliardotto</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></content>
		
			</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>stizzam</name>
					</author>

		<title type="html"><![CDATA[Auguri per il Santo Natale del M.R.P. Provinciale Fra Luigi Gagliardotto o.h., sac.]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.provinciaromanafbf.it/auguri-per-il-santo-natale-del-m-r-p-provinciale-fra-luigi-gagliardotto-o-h-sac/" />

		<id>https://www.provinciaromanafbf.it/?p=3182</id>
		<updated>2022-12-20T14:49:32Z</updated>
		<published>2022-12-20T11:15:34Z</published>
		<category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Avvisi" /><category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Notizie" />
		<summary type="html"><![CDATA[<p>Carissimi, siamo vicino al santo Natale la festa della famiglia.</p>
<p>Desidero formularvi il mio augurio che nasce dal cuore, dalla gioia perché il “Verbo si è fatto carne ed è venuto ad abitare in mezzo a noi”.</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/auguri-per-il-santo-natale-del-m-r-p-provinciale-fra-luigi-gagliardotto-o-h-sac/">Auguri per il Santo Natale del M.R.P. Provinciale Fra Luigi Gagliardotto o.h., sac.</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></summary>

					<content type="html" xml:base="https://www.provinciaromanafbf.it/auguri-per-il-santo-natale-del-m-r-p-provinciale-fra-luigi-gagliardotto-o-h-sac/"><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="wp-image-2988 alignleft" src="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/06/provinciale.jpg" alt="" width="188" height="307" srcset="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/06/provinciale.jpg 743w, https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/06/provinciale-184x300.jpg 184w, https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/06/provinciale-629x1024.jpg 629w" sizes="(max-width: 188px) 100vw, 188px" /></p>
<p>Carissimi, siamo vicini al santo Natale la festa della famiglia.</p>
<p>Desidero formularvi il mio augurio che nasce dal cuore, dalla gioia perché il “<em>Verbo si è fatto carne ed è venuto ad abitare in mezzo a noi</em>”.</p>
<p>Il Verbo si è concretizzato e divenuto “<em>Carne</em>”, “<em>Parola di vita</em>” per la nostra salvezza e per rispondere alle nostre domande esistenziali: “chi sono?”, “qual è il senso della vita, del lavoro che svolgo, del male diffuso che stravolge la terra, la società? &#8220;qual è il motivo della sofferenza, del dolore, della violenza di genere?&#8221;.</p>
<p>Dio si è annichilito per noi. Facendosi uomo ha assunto su di se la nostra fragilità, le nostre ferite e pertanto incoraggia ciascuno di noi ad accettarsi, rispettarsi, amare come uniche e irripetibili le altre persone che formano un&#8217;unica famiglia, quella di Dio. Il Verbo desidera incarnarsi in noi per raggiungere chi vive lontano dalla sua Presenza.</p>
<p>Il Figlio di Dio si è incarnato per mostrare all&#8217;umanità  senza maschere, senza rivalità, con trasparenza la via dell’umiltà, della solidarietà, del servizio.</p>
<p>Anche noi, come famiglia ospedaliera di san Giovanni di Dio siamo chiamati e tenuti alla collaborazione e ad essere uniti, compatti nel portare avanti il carisma dell’Ospitalità, accogliendo, curando, aiutando chi è malato, povero, bisognoso senza discriminazione di razza, religione, genere.</p>
<p>Dio nella sua incarnazione ci ha mostrato il suo amore solidale e di redenzione, per salvarci dalla nostra solitudine.</p>
<p>L’aspirazione umana volta al riconoscimento e al prestigio sociale, a cercare la ricchezza terrena, a un patrimonio più consistente, alla salute e alla fortuna, non è soltanto naturale, ma anche legittima. Pur tuttavia, non di rado queste carriere in ascesa avvengono senza rispetto per gli altri, talvolta in una concorrenza spietata in cui ognuno cerca ambiziosamente di superare gli altri, se non addirittura di lasciarli indietro.  L’imperativo: “Sempre più in alto, sempre di più, sempre più velocemente!” porta a un’accelerazione unidimensionale dell’esistenza e a un ritmo vitale disumano, che finisce con lo scalzare tutte le altre dimensioni che non si piegano e non si adattano a questa corsa verso l’alto.</p>
<p>Carissimi, questo non è lo spirito giusto con il quale attendere e vivere il Natale che ha tutt’altra finalità. Dio disceso dal cielo, guarda con sensibilità ed empatia in basso, guarda in modo solidale dalla parte dei più piccoli, dei poveri, dei sofferenti, dei malati, degli scartati e si pone in aiuto di coloro che non contano nulla e che non hanno alcun diritto di contare, ossia, di coloro che si trovano all’ultimo posto.</p>
<p>Anche noi, come Ordine religioso dei Fatebenefratelli, abbiamo l&#8217;esempio del nostro Fondatore, san Giovanni di Dio che ha accolto nella sua casa gli ultimi, considerandosi indegno di stare sotto il tetto del suo ospedale.</p>
<p>Dio si è fatto uomo ed è diventato un “pezzo” di mondo, di un mondo pieno di lacerazioni ed enigmaticità. Lo ha accolto con tutte le sue criticità come il proprio mondo facendosene carico e occupandosene in prima persona. Con il suo sacrificio sulla croce, lo ha redento e salvato.</p>
<p>Anche noi dobbiamo volgere lo sguardo su questo mondo, soltanto così possiamo comprendere che l’incarnazione di Dio non è un puro evento che appartiene al  passato, ad oltre duemila anni fa, per essere richiamato alla memoria nel giorno di  Natale. Con il nostro impegno, dobbiamo contribuire con il Signore a migliorare il mondo.</p>
<p>No cari collaboratori, amici, fratelli e sorelle. Da allora l’incarnazione di Dio è una presenza costante, un&#8217;inesauribile reale presenza, qui e ora. Anche in questo istante Dio accoglie il nostro mondo e lo rende suo. Lo accoglie come proprio e vi fa ingresso in quanto Signore, amico e fratello. Poiché l’incarnazione di Dio non è una cosa solo del passato, di ieri e del giorno prima, ma è di oggi, di domani, di ogni istante e di tutto l&#8217;avvenire.</p>
<p>Abbiamo fede, guardiamo a Colui che giace nudo, indifeso, nella capanna di Betlemme, lasciamoci coinvolgere, restiamo uniti continuiamo a impegnarci umanamente e professionalmente e la Luce vera brillerà sulle tenebre che la vogliono oscurare, spegnere.</p>
<p>Sarebbe dunque auspicabile, proprio nei giorni di Natale, prendere per mano il nostro prossimo e scorgere in lui o in lei l&#8217;immagine di Cristo. Davanti a me c’è qualcuno che, attraverso il suo modo di vivere, rappresenta un aspetto della pazienza di Cristo, un altro della sua empatia, un altro della sua forza e potenza, e così via. Chiedersi: quale può essere il mio contributo per l’altro? Come posso e sono in grado di rappresentare, mostrare, personificare un aspetto particolare di Cristo?</p>
<p>Noi che operiamo in strutture sanitarie siamo dei privilegiati perchè la nostra missione ospedaliera in ogni attimo ci offre l’occasione di vedere nell&#8217;altro Gesù Cristo.</p>
<p>Sarà vero Natale solamente se Cristo vive in tutti noi, in ognuno di noi prende corpo e in tutti vive quotidianamente. In tal modo ogni nostro piccolo gesto d’amore, compassione, misericordia, empatia contribuirà a costruire un mondo migliore, come lo desideriamo, una reale famiglia con valori fondati sulla roccia eterna.</p>
<p>Là dove gli uomini riescono a realizzare il vero progetto natalizio di Dio, la notte diventa davvero per ciascuno di noi una notte santa, oltre la quale si trova la luce della speranza per  una vita vera e piena di buoni frutti.</p>
<p><em>Auguro a voi, alle vostre famiglie, a tutti i vostri cari, un santo Natale nella gioia, nella pace e serenità operosa per un nuovo anno colmo di benedizioni divine.</em></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/auguri-per-il-santo-natale-del-m-r-p-provinciale-fra-luigi-gagliardotto-o-h-sac/">Auguri per il Santo Natale del M.R.P. Provinciale Fra Luigi Gagliardotto o.h., sac.</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></content>
		
			</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>stizzam</name>
					</author>

		<title type="html"><![CDATA[In udienza dal Papa nella giornata Mondiale del Malato reumatico]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.provinciaromanafbf.it/in-udienza-dal-papa-nella-giornata-mondiale-del-malato-reumatico/" />

		<id>https://www.provinciaromanafbf.it/?p=3186</id>
		<updated>2022-12-20T06:58:07Z</updated>
		<published>2022-12-20T06:57:59Z</published>
		<category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Notizie" />
		<summary type="html"><![CDATA[<p>In occasione della “giornata mondiale del malato reumatico” il 12 ottobre scorso, una vasta delegazione di reumatologi e pazienti, ha partecipato all’udienza generale del mercoledì mattina con Papa Francesco, in una Piazza san Pietro affollata.</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/in-udienza-dal-papa-nella-giornata-mondiale-del-malato-reumatico/">In udienza dal Papa nella giornata Mondiale del Malato reumatico</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></summary>

					<content type="html" xml:base="https://www.provinciaromanafbf.it/in-udienza-dal-papa-nella-giornata-mondiale-del-malato-reumatico/"><![CDATA[<p><img loading="lazy" class=" wp-image-3187 alignleft" src="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/12/Udienza-del-papa.jpg" alt="" width="223" height="156" srcset="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/12/Udienza-del-papa.jpg 704w, https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/12/Udienza-del-papa-300x211.jpg 300w" sizes="(max-width: 223px) 100vw, 223px" /></p>
<p>In occasione della “giornata mondiale del malato reumatico” il 12 ottobre scorso, una vasta delegazione di reumatologi e pazienti, ha partecipato all’udienza generale del mercoledì mattina con Papa Francesco, in una Piazza san Pietro affollata.</p>
<h4><a href="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/12/Udienza-del-papa.pdf"><strong>Leggi articolo rivista Vita Ospedaliera</strong></a></h4>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/in-udienza-dal-papa-nella-giornata-mondiale-del-malato-reumatico/">In udienza dal Papa nella giornata Mondiale del Malato reumatico</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></content>
		
			</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>stizzam</name>
					</author>

		<title type="html"><![CDATA[Avviso pubblico]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-5/" />

		<id>https://www.provinciaromanafbf.it/?p=3169</id>
		<updated>2022-11-17T15:18:54Z</updated>
		<published>2022-11-17T15:17:57Z</published>
		<category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Avvisi" /><category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Notizie" />
		<summary type="html"><![CDATA[<p>Avviso di concorso pubblico per n. 3 posti Dirigente Medico Disciplina di Anestesia e Rianimazione  <a href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-5/">Leggi di più</a></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-5/">Avviso pubblico</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></summary>

					<content type="html" xml:base="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-5/"><![CDATA[<p>Avviso di concorso pubblico per n. 3 posti Dirigente Medico Disciplina di Anestesia e Rianimazione  presso l’Ospedale Buon Consiglio di Napoli</p>
<p><a href="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Estratto-3-posti-anestesia-NA.pdf"><em><strong>Estratto</strong></em></a></p>
<p><a href="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Avviso-3-posti-anestesia-NA.pdf"><em><strong>Bando</strong></em></a></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-5/">Avviso pubblico</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></content>
		
			</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>stizzam</name>
					</author>

		<title type="html"><![CDATA[Avviso pubblico]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-4/" />

		<id>https://www.provinciaromanafbf.it/?p=3166</id>
		<updated>2022-11-17T15:13:21Z</updated>
		<published>2022-11-17T15:13:21Z</published>
		<category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Avvisi" /><category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Notizie" />
		<summary type="html"><![CDATA[<p>Avviso per il conferimento di incarico quinquennale per un posto di Direttore di Struttura Complessa <a href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-4/">Leggi di più</a></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-4/">Avviso pubblico</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></summary>

					<content type="html" xml:base="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-4/"><![CDATA[<p style="margin: 0cm; margin-bottom: .0001pt; background: white;"><span style="font-size: 10.5pt; font-family: 'Open Sans',serif; color: #1a1a1a;">Avviso per il conferimento di incarico quinquennale per un posto di Direttore di Struttura Complessa di Medicina Generale presso l’Ospedale Buon Consiglio di Napoli</span></p>
<p style="background: white; outline: none; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-thickness: initial; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; word-spacing: 0px; margin: 12.0pt 0cm .0001pt 0cm;"><a href="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Avviso-Medicina-Gen.-NA.pdf"><span style="font-size: 10.5pt; font-family: 'Open Sans',serif; color: #1a1a1a;"><strong style="outline: none;"><i><span style="font-family: 'Open Sans',serif; color: #3a506b; text-decoration: none; text-underline: none;">Bando</span></i></strong></span></a></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-4/">Avviso pubblico</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></content>
		
			</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>stizzam</name>
					</author>

		<title type="html"><![CDATA[Avviso pubblico]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-3/" />

		<id>https://www.provinciaromanafbf.it/?p=3163</id>
		<updated>2022-11-10T14:12:06Z</updated>
		<published>2022-11-10T14:12:06Z</published>
		<category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Avvisi" /><category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Notizie" />
		<summary type="html"><![CDATA[<p>Avviso per il conferimento di incarico quinquennale, presso l&#8217;Ospedale San Pietro di Roma, per un <a href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-3/">Leggi di più</a></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-3/">Avviso pubblico</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></summary>

					<content type="html" xml:base="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-3/"><![CDATA[<p>Avviso per il conferimento di incarico quinquennale, presso l&#8217;Ospedale San Pietro di Roma, per un posto di Direttore di Struttura Complessa per la disciplina di Anestesia e Rianimazione</p>
<p><strong><a href="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/avviso-anestesia-e-rianimazione.pdf">Avviso</a></strong></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-3/">Avviso pubblico</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></content>
		
			</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>stizzam</name>
					</author>

		<title type="html"><![CDATA[Avviso Pubblico]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-2/" />

		<id>https://www.provinciaromanafbf.it/?p=3158</id>
		<updated>2022-11-09T11:50:09Z</updated>
		<published>2022-11-09T11:50:09Z</published>
		<category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Avvisi" />
		<summary type="html"><![CDATA[<p>Avviso di concorso pubblico per Dirigente Medico Disciplina di Pronto Soccorso e Medicina d&#8217;Urgenza e <a href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-2/">Leggi di più</a></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-2/">Avviso Pubblico</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></summary>

					<content type="html" xml:base="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-2/"><![CDATA[<p>Avviso di concorso pubblico per Dirigente Medico Disciplina di Pronto Soccorso e Medicina d&#8217;Urgenza e Dirigente Medico Disciplina di Anestesia e Rianimazione  presso l’Ospedale Buccheri La Ferla di Palermo</p>
<p><em><strong><a href="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Bando-concorso-pubblici-Pa.pdf">Bando</a></strong></em></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/avviso-pubblico-2/">Avviso Pubblico</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></content>
		
			</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>stizzam</name>
					</author>

		<title type="html"><![CDATA[Umanizzazione è gentilezza]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.provinciaromanafbf.it/umanizzazione-e-gentilezza/" />

		<id>https://www.provinciaromanafbf.it/?p=3074</id>
		<updated>2022-11-03T13:26:34Z</updated>
		<published>2022-11-03T13:26:34Z</published>
		<category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Avvisi" /><category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Notizie" />
		<summary type="html"><![CDATA[<p>Già nel 1981 Fra Marchesi, priore generale del Fatebenefratelli, teorizzava sulla funzione di un ospedale “umanizzato”.</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/umanizzazione-e-gentilezza/">Umanizzazione è gentilezza</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></summary>

					<content type="html" xml:base="https://www.provinciaromanafbf.it/umanizzazione-e-gentilezza/"><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="wp-image-3075 alignleft" src="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Umanizzazione-e-gentilezza-300x200.jpg" alt="" width="167" height="111" srcset="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Umanizzazione-e-gentilezza-300x200.jpg 300w, https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Umanizzazione-e-gentilezza-1024x684.jpg 1024w, https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Umanizzazione-e-gentilezza-768x513.jpg 768w, https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Umanizzazione-e-gentilezza-1536x1026.jpg 1536w, https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Umanizzazione-e-gentilezza-2048x1368.jpg 2048w, https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Umanizzazione-e-gentilezza-456x300.jpg 456w, https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Umanizzazione-e-gentilezza-900x601.jpg 900w, https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Umanizzazione-e-gentilezza-924x617.jpg 924w" sizes="(max-width: 167px) 100vw, 167px" />Già nel 1981 Fra Marchesi, priore generale del Fatebenefratelli, teorizzava sulla funzione di un ospedale “umanizzato”.<br />
Nel testo “Rinnovarsi per umanizzare”, Fra Marchesi scriveva: “Umanizzare è un’azione che ribalta i rapporti, le comunicazioni, il potere, la vita affettiva dell’ospedale, comunicazioni e sentimenti sono rivolti al malato, al suo benessere: il malato è il centro dell’ospedale umanizzato, aperto e trasparente.</p>
<h4><a href="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Umanizzazione-e-gentilezza.pdf"><strong>Leggi articolo rivista Vita Ospedaliera</strong></a></h4>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/umanizzazione-e-gentilezza/">Umanizzazione è gentilezza</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></content>
		
			</entry>
		<entry>
		<author>
			<name>stizzam</name>
					</author>

		<title type="html"><![CDATA[Decimo anniversario della Fondazione san Giovanni di Dio]]></title>
		<link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.provinciaromanafbf.it/decimo-anniversario-della-fondazione-san-giovanni-di-dio/" />

		<id>https://www.provinciaromanafbf.it/?p=3068</id>
		<updated>2022-11-03T13:20:27Z</updated>
		<published>2022-11-03T13:09:44Z</published>
		<category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Avvisi" /><category scheme="https://www.provinciaromanafbf.it" term="Notizie" />
		<summary type="html"><![CDATA[<p>La Fondazione San Giovanni di Dio ha celebrato quest’anno il suo decimo anniversario al servizio delle persone più fragili e vulnerabili.</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/decimo-anniversario-della-fondazione-san-giovanni-di-dio/">Decimo anniversario della Fondazione san Giovanni di Dio</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></summary>

					<content type="html" xml:base="https://www.provinciaromanafbf.it/decimo-anniversario-della-fondazione-san-giovanni-di-dio/"><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="size-medium wp-image-3069 alignleft" src="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Decimo-anniversario-della-fondazione-san-Giovanni-di-Dio-300x131.jpg" alt="" width="300" height="131" srcset="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Decimo-anniversario-della-fondazione-san-Giovanni-di-Dio-300x131.jpg 300w, https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Decimo-anniversario-della-fondazione-san-Giovanni-di-Dio-768x336.jpg 768w, https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Decimo-anniversario-della-fondazione-san-Giovanni-di-Dio.jpg 824w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" />La Fondazione San Giovanni di Dio ha celebrato quest’anno il suo decimo anniversario al servizio delle persone più fragili e vulnerabili.<br />
In questa occasione, la famiglia Ospedaliera Francese ed Europea, si è incontrata nelle giornate del 20 e 21 settembre per rivedere, insieme, la loro storia comune e discutere le diverse prospettive future nell’ambito del progetto strategico 2021-2026.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><a href="https://www.provinciaromanafbf.it/wp-content/uploads/2022/11/Decimo-anniversario-della-fondazione-san-Giovanni-di-Dio.pdf"><strong>Leggi articolo rivista Vita Ospedalier</strong><strong>a</strong></a></h4>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it/decimo-anniversario-della-fondazione-san-giovanni-di-dio/">Decimo anniversario della Fondazione san Giovanni di Dio</a> proviene da <a rel="nofollow" href="https://www.provinciaromanafbf.it">Fatebenefratelli - Provincia Religiosa di San Pietro</a>.</p>
]]></content>
		
			</entry>
	</feed>
